有冇巴打學完python之後翻唔到轉頭

python啲code簡單易睇好多,我係大學讀緊cs,大學教左java,C++,本身都覺得夠用,但而家自學左python之後翻唔到轉頭,打乜都用python

係有咗Java C++底先會覺得Python正啫

初初學c++,後來學java，用開java。學過Python但係覺得好撚難用。成日都error 但係又講得唔清唔楚

Coding呢啲嘢 各有所好啦

唉 我year1學左python
而家year2個course要自學c++
有對比先發現 python真系好好用

學左番唔到轉頭...
人生苦短
請學python

c++真係3個入面最撚柒煩,個陣學校又教我地用visual studio,個ide慢撚到仆街,真係用撚到嬲,打code打到燥
而家返placement冇野做下game寫下無聊野用visual studio code打python成個人舒服哂.

python 我都係自學...
要識寫到邊先可以靠佢搵到食?

屌你啦我year1唔讀書year 2 sem1得1.9gpa係呢幾個sem發力gpa開始升返上黎同，係咁讀暑sem同上個sem 3.7sgpa先拉返上second hon咋屌 睇下你係咪想入ibm同hkex個啲大公司啦，如果唔係你interview做得好基本上都好多公司收，同埋最好就githib寫下野
巴打唔駛擔心，我當年唔過2都有ha接收，你一定會有，不過我畢業應該唔返ha

人工8，9000
gpa就我好多同事其實都冇話特別好都冇人care你gpa幾多，所以俾啲心機拎返個second hon就ok架啦

Python 好多 dependency bugs. 成日要上 google 研究啲 error message. 唔使錢有好用嘅嘢，QC係差啲㗎喇。利申:MATLAB

用 C++ 主要係你想 micromanage 啲細節(通常都係爲咗減少啲overhead)。個 program 負荷唔重，就梗係用 python，唔用C++啦。

有邊隻language係唔洗成日上google研究 error message?

要include libraries就會有dependency ，咁講C++都有。

自學緊python,但唔知點入手好。

有冇咩網上資源推薦？

而家剩係識 if elif else

me too, 用開vba. vba 同python 似唔似？

youtube 打python 4個鐘個條 用x2 speed睇
我依兩日先的起心學

我成日都覺得學python出身手勢會唔正確

C++>c#>pytthon>c++
到最都係返去c++

C++ 因爲你要乜先至 include 乜，你完全掌握情況，所以少啲問題(同時你個 program 牽涉嘅嘢少好多)

如果濕碎嘢可以試下 Google Go Language ().

MATLAB 學生/私人用大概1千蚊到。商業用大概貴15倍價錢。佢哋support好好，一般唔會係啲on9問題卡住。你掌握咗概念後好多複雜嘅嘢都係一行攪掂。Octave 係唔使錢版，但廢好多。MATLAB好方便，但overhead比python大好多。

做啲 ad hoc tasks 係幾方便
但之後睇返...

python 都係要咩先import 咩，除非你用開 import *？ 但呢樣係bad practice黎，跟本無人會咁做

或者你指緊 import個 libraries入面，有另外libraries要 import，而你唔知係咩黎？咁呢樣C++都係咁

如果係裝libraries果時有dependency問題，喺setup.py寫明再放上pip做package，你裝果時係會幫你自動裝埋

所以唔係好明你講嘅dependency問題係咩，好似唔係python-specific

至於matlab，人地closed source自然可以咩都自己控制哂。網上嘅matlab toolboxs其實都只係一堆script/functions，呢樣無得同python比較嫁喎

學咗Julia都返唔到轉頭用python 至少solve differential equations呢啲我諗以後都唔會用scipy嗰啲, 又唔使好似numpy咁吓吓要vectorize

用slang

問過kotlin未

宜加大學係咪唔教 C，明明就清晰簡潔，入門programming，C 肯定係首選。

點寫壞法

+1 python 正到飛起乜撚都可以用package

我就係早排做嘢要學下vba 跟住依家開始自學python
都覺得都有少少似
自學python 早排趁bf 買咗udemy兩個course 學
學緊python 都覺得以前學c++ 真係好多syntax 要記

或者你學過haskell/lisp之後都翻唔到轉頭呢
我就直接想quit python啦

其實我比較鍾意C++多啲，雖然要做memory management比較麻煩，但係速度真係唔同一個層次，你試吓用C#或者Java寫吓啲GUI就知，尤其是同Java比較，Java嘅反應好明顯係慢到一個點，C#叫好少少，但都有少少延遲，而C++整個message box可以話係即彈，嗰個反應真係好正，係兩個完全唔同嘅世界嚟，呢樣係我一直用佢寫GUI嘅原因，不過就真係難寫好多

至於python，雖然一開頭有好多package可以import係幾方便，但係之後用得多就發覺好似冇乜挑戰性咁，乜都call人哋libraries嚟用，就好似長期不斷寫CURD一樣，寫得多就會厭，Python之所以而家多人用係因為初學者容易學，同埋因為佢有好多數學類同函數類嘅庫for machine learning

btw，用C++寫algorithm係正好多

python 有冇常用package介紹
新手唔識睇邊到有library 淨係識R

你用MFC定QT寫GUI?

睇你想要做咩咪用咩library..

啱啱學緊C#

唔係好明點解咁多負皮python真係咁廢?我上啲ai course都係用python寫ai嘅wo，又多library,又易學又簡潔，睇到python啲code好似睇緊藝術品咁

啱 自己google乜都有得用，it野鬼佬sources多好多

ai緊係用python寫,
得python先有咁多ml library..

係，而家睇返其實C係好正，簡單易明，唔知點解佢有一種吸引力，尤其是寫嗰啲sorting algorithm，bubble sort呀insertion sort呀quick sort呀嗰啲，如果同python比較，我覺得寫C就好似揸緊法拉利咁，睇落去個style好型，而寫python感覺就好似揸緊豐田咁，比較平民化啲咁囉，感覺好似渣啲低級咁 雖然我知啲人成日話珍惜生命，遠離C/C++，擁抱Python，但係我覺得啲人主要係因為俾pointer同memory management嚇怕咗啫，但其實學識咗之後就發覺冇乜嘢

雖然C得struct冇class，所以另外我都鍾意C++

nodejs唔係js嘅run time environment咩，同python差好遠wo

寫julia

我成日覺得跳過任何language 先學python係未學行先學走的表現

而家因為工作要學返java script 超唔想學～

行申：未學前只係識html

我用wxWidgets，但有時唔係好夠用，因為雖然佢封裝咗大部分嘅元件，但係有時候需要啲特別嘅嘢就冇得用佢封裝嘅嘢，要直接用win32 api（即係要直接include windows.h header）

但唔好全部用晒win32 api去寫，我知有人真係會直接剩係用win32 api去寫，但係真係會寫死人 我真係絕對唔建議，你見到啲code應該會想死，好似我咁用wxWidgets之後再搭少少win32 api就好了，wxWidgets就係因為win32 api太難寫，所以一早幫你封裝晒，所以佢係native原生，速度勁快

至於QT，我覺得太大嚿嘢，而且冇得build一個單獨嘅exe（因為license問題），所以我未有太多研究，如果有時間我諗我會試吓用

Ruby會俾埋提示Did you mean? 乜乜咁

學緊Ruby

本身想學MFC, 但好似好難,
跟住就學左QT...

Qt

印象中Python library會咬local so
始終有platform dependency
Java好處就係一個jvm攪撚掂

Node js vs python vs java
大家又點睇

唔好學MFC，MFC已經係舊時代嘅產物嚟，其實佢都係封裝咗win32 api（可見win32 api係幾咁難），但問題係MFC封裝完都係難寫，你睇啲code其實都有啲難睇 所以啲人叫人唔好落坑就係咁解，你嘅選擇可以話係絕對正確，與其學MFC，不如學QT或者wxWidgets，而且兩者都係for跨平台，MFC只係for Windows用

其實QT同wxWidgets比較嘅話，QT嘅support係好啲，而且規模比較大，但wxWidgets雖然麻雀雖小，但運行速度同效率比QT高，如果話寫嘅容易程度，我估QT應該比wxWidgets重更加容易啲添

讀過java但唔係好記得點用
想自學 學c++定python好

睇你寫咩姐，C++速度快python好多，python好多library 都係c++底，所以你先會寫python寫得咁爽

簡單野prototype 就用python
寫algorithm想runtime快就用c++, 然後port比其他language 用

利申：平時寫開js c# python c++

javascript嘅自由度都好大

巴打有冇試過用lua？

冇

C++ ，c++可以另你認識埋memory既處理，學完c++再寫其他lang會易上手

學𡁵google flutter 隻dart
諗住學寫app
有無高手

我學校唔係用visual studio教C/C++，佢一嚟就叫我哋喺editor打完之後喺linux用gcc/g++ compile再run

而家如果用ide我會用codeblocks或者codelite

呀，而家諗返中學學C係用Dev C++，大學先用gcc

thank you for your correction

其實睇你想做乜架啫，如果有個language真係咩都廢過第二啲就唔會有人用啦
例如話我成日要做scientific computation唔想煩memory又想快又想簡單咪Julia囉, for loop仲快撚過numpy, 唔用啲濕鳩array全部走去for撚晒佢不知幾爽, 不過個唔好處就係debugger好撚1999同埋太新community太細, 遇到啲問題成日google唔到解決方法
python咪多library (雖然好多都係用C++寫)但如果用純python咪好慢
C++ Java呢類有咩好處我唔熟, 有學過但未用嚟寫過啲有用既嘢, 但我諗有時間都要pick up返, 以前用Java做simulation course啲功課做fyp既simulation (仲要唔撚用任何library)係我有生以來做過其中一樣最on9既嘢 (grad咗先開始知python原來易用咁多)

上udemy

udemy多要畀錢的course而且好多係啲唔知咩人教, 同喺youtube睇啲人自己開course冇乜分別
coursera似乎更多高質免費course而且係大學開, 就算收錢都唔算貴得太過份兼有trial
(udacity啲免費course似乎廢廢哋同收錢既貴到可以讀多個degree)

想請教下完全無概念嘅學python係咪出去上堂學好？讀咩科先會學呢啲？文科人想學好耐但入唔到手

好撚易
有手有腳識呼吸都識打
美國好似小學中學就學緊

print hello world就當自己識
個人唔鍾意dynamic typed language

因為最low level 姐

Julia好少resource，我一google全部result都係av女優

Btw巴打覺得julia會唔會好用過python pandas? 我聽人講速度上快好多

睇做咩姐。你話做ai 咪python
做frontend 又另一樣野
Web 香港多數就react
一般business logic 仔香港比較常見都係java 同 c#
無得一種lang 用到老

Github 整埋library share 其實都唔係好覺得公司會特別睇重
都係睇你之前做乜

無 preference, 工作要乜就要乜, python通常拎黎處理adhoc task

google唔會全部係av女優掛，連登就係
我成日做做吓遇到成堆問題都要自己喺stackoverflow問仲要等好耐先有人覆，同埋有好多古怪問題我都唔知係本身啲code/library未完善定係我寫啲code有問題
速度上肯定係快過純python好多，但係pandas呢啲我又唔知，冇用julia做過data science呢類嘢，但如果pandas唔係由純python寫成我諗應該唔會差好多？
我始終認為python最大好處係因為極多人用，你google乜都會即刻有答案咁滯，而data science/analysis呢啲咁大既field要搵python既做法應該係極易，而Julia data science真係好難搵到resource (雖然youtube會有啲Julia人搞seminar既片放出嚟，但係有時可能成個網絡得嗰條片係講點用Julia做呢樣嘢 )
Julia既最大優勢始終係又快又簡單，不過可能會有其他原因overweigh咗呢啲優點

btw 想學Julia可以去coursera，有免費4 weeks course，不過只係教基本syntax，之後要食自己

學黎搵食既話香港地試新野永遠冇著數

btw等佢update 多d weight 先啦

仆街選字 widget

之前無認真學過python
近排個course 要用python 做socket programming
唔知點解寫落覺得好怪
無cpp/java 咁順手

醉愛java

為什麼番唔到轉頭？

繼續hard sell Julia

python個import系統亂到9彩
係寫ML先會用

寫其他野都係JS/Typescript啦

一睇就知未畢業

Java ,c+# ,js, python 係一個水滴
fyp 係一個水池
做野=死海

巴打你都真係幾落力1.9都扯到返上去second hon
想當年我手揸過四條F 最後都成功無事grad到
有時候真係幾講運氣

同埋placement嚟講 HA真係入去hea過一年 啲frd之前placement返佢都得閒到自己做assignment先攝到時間過日神

利申 最憎垃圾ma phy Chem, second up grad

agree python 真係好撚柒難用 寫開java好唔慣
宜家寫緊swift感覺唔錯 提哂你邊個位會有可能出null 出error 要 unwrap

如果placement想chur 就梗係搵啲startup個類
chur到你唔想做人都得

如果你話tech skill 同溝通能力比較 小弟我覺得你表現到你係正常人 show到你可以做好係team入面嘅role就得

講真 又有邊一個人一開波咗乜嘢都識曬㗎

同埋揀placement千祈唔好淨係睇錢揀公司
印象中有啲公司出個placement價數一數二高 但係其實佢當你乜都識 一腳踢咁樣dump你去做嘢

不過返placement都講彩數嘅 工作環境 人事關係呢啲 可遇不可求 雖然話就話一年placement 好快過 唔會掂到好深入
但係點都會影響到你對呢行日後嘅印象

利申 現役IT狗 p仔地底泥

咁多負皮，有咩問題

JavaScript == TypeScript >>> C++ >= C > Go > Kotlin >> Ruby >>>>>>>>>>>>>>> Python > All
JS世界第一

新 MATLAB 都有 import 呢個概念 叫 packages。建議可以用多啲。

Open/Closed source 各有好壞。畀錢 Closed source 嘅最大好處係有人執手尾。Open source 始終係義工，要睇 contributor 面色做人。

pip 要靠寫 package 嗰啲人冇寫錯, 就算係好常用嘅 package 都唔記得corner case. 例如裝 python3-spyder 時嘈冇 rope_py3k, 跟 instruction 發現冇 pip3 要裝，之後踩地雷 install --upgrade setuptools.

只有失敗者先鍾意講「返唔到轉頭」

唔會寫死人喎 documentation其實唔差
反而啲library好多時document得差啲 又會唔齊feature
唔齊都明既 但係又唔比返個底層handle我去crossover win32api

利申 用win32api 或者用自己寫既wrapper library

主要係個po廢 而唔係python廢

係咪無人用R 定R唔係programming

冇type嘅python 有typing唔同講法

python ruby 都有version問題
2.x vs 3.x
如果個package 2.x 用得 你如果用3.x 個package就唔用得
而且python 19
pip install <package> 係直接裝落OS度
唔似node / go 裝野有個local folder (node_nodules / vendor)
反正node同go 你寫
最頂個堆野都係import

java/node/go >>>>>>>> python
如果你玩data science/ml 另計

未寫過r，想問下大家覺得寫ai黎講邊個會好啲
python/r?

python 都叫易睇
d死人oop syntax難睇到西咁
又迫人用indentation 多幾層就已經睇唔撚到

python d dependency 真係好撚煩
試過有次裝A package 要B package ver 3.0 以下
但C package 要B package ver 3.1以上
d code 無人maintain 好撚多垃圾libraries
去stackoverflow 搵solution 就更加唔洗講
好多thread 頭幾個都係叫人轉version 或者downgrade package

前幾年學python個陣真係R晒頭
d error message 根本完全唔合理

試數->Matlab
試落system ->python
出product-> c
三樣用哂

Python Ai,大數據搵到食

我見佢可以兩邊都上到 又算快 都唔錯
乜佢好少widget咩

試下conda

2020年喇就黎...留意多啲其他language既新syntax

咁你可以試吓了解wxWidgets，更加簡單

用過不了
我自己寫得wrapper就一定參考過其他野既...

it post留名

因為python連compile都唔需要，佢係動態語言嚟

btw，聽講Nuitka可以將Python轉成C++

請善用conda+intellij

無知一問，python有無interface enum呢啲野

未接觸過coding
想學有冇咩機構有堂上教得好
定上網自學算

其實上網自學加問識coding嘅fd係最好，如果真係白紙一張嘅話w3school幾好，係衰在啲野太basic

好同意
就算ML 都係用py train 完轉返tfjs 放係nodejs 入面

vectorize （APL 思維）如果識得用兼且 compiler optimization support 做得好嘅話係超強武器。numpy 似 MATLAB. 用 MATLAB 唔成日稔 vectorize 基本上就係廢咗武功。

每一種 programming language 都有佢哋自己嘅特色（取捨）。學乜都好，你唔成本書刨完（最少刨完前半）就邊學邊做，手勢一定會唔正確。

學 programming 最終要係明白寫 program 唔可以靠摸索斷估，你寫每一行都要知道佢嘅 behavior, 點解要咁 design 同埋所有 effect。

exac7ly 同你做法一樣。

無識coding的FD點算好,
又唔敢問人, 驚一問就被人屌話自己GOOGLE

巴打係一路讀一路返placement？
咁係咪要少啲course先做到
定其實係gap year
一路都唔係好知placement係點

識得善用 functional programming 會覺得超正。
我MATLAB都用好多 functional programming 嘅手法+vectorization.

每個sem 都要讀3 個course
一個禮拜返四日工 大約有一兩日要收工後返學
星期五就全日返學

一路返一路placement,placement一個sem計6credit

其實 C 晨早就有。 function 只係當 address (integer). function 包住另一舊function 無 language support 會寫得好痛苦。Haskell 會覺得咁做係應分。

yes 我都exactly係咁

去圖書館搵本你覺得容易理解概念嘅入門書（唔好用cookbook），睇嗮最小頭嗰一半先好落手寫。咁會慳咗你以後8成因為撞板而浪費嘅時間。好多靚仔以為自己 hands-on learning 唔睇書，結果中嗮地雷，手勢學壞嗮，仲要花幾年 unlearn 反之前啲壞習慣。

係java 食古不化 ...

freecodecamp 都唔錯
youtube都有好多片
最緊要落手做

其實自學去到咩程度先叫做可以出去搵工
我諗最難係一開始要話比人聽自己識
我見啲人都係擺上去github share?

咁正 intern都計credit
我個間係就咁requirement
好似冇得計cred
平均一個sem要5個course
要返就真係要走晒啲唔計attendance嘅堂

g++ -c -std=c++11 main.cpp
g++ -o *o
./a.out

超快

你係bu?定係ust?我好似冇咩聽過除左cityu之外要返placement先畢到業

conda都係解決唔到用一個唔同lib對於另一個lib要求唔同版本嘅問題

分開A同B係兩個environment裝
如果你要同時用A同B 咁可以收皮了

呢個就係python嘅問題，有時就係要同時用A同B

搭單問有冇得自動識得揀用邊個version嘅library（利申新手）

屌，俾我揀我寧願唔返placement，一邊返工一邊返學又要趕學校啲assignment deadline又要溫書 prepare mid term final，好彩我返ha冇咁chur，如果唔係真係跳樓都唔掂

我4年bachelor gpa 最爛就係placement 嗰陣

轉個名者，嚇唔到我嘅

睇完好明顯大家嘅level同requirement都唔同，有咩好拗

Python係易學難精，對初學者嚟講齋去SO copy & paste都做到好多野，而且好多人都喺攞啫做下automation處理下啲濕尻task，根本唔會重視speed同performance

到你有一日真係要optimize咪再諗下換language呀，用Cython呀，又或者直接用C寫囉

個人嚟講，淨係pandas已經夠令我喜愛Python

shell: everything is string

Pandas好撚鳩
成堆R syntax，成日要查
一啲都唔pythonic
要loop又慢到痴線，要變番其他data structure先得

淨係識一種lang好似搵唔到食

Pandas + jupyter > ms Excel

對比excel, pd 真係又快又順

PHP: What if we wanted to make SQL injection easier？ 咩事

VHDL: what if everything was a circuit?
Verilog: what if everything was a wire

shell的話，應該係：what if everything was a file

其實呢個問題一樣唔係python specific

只要有人寫libraries 就會出現 version mismatch嘅問題，我用C++都遇過

香港搵工黎計, java同js屈機

講起conda就燥
上次update 完 個conda 去4.7.11定12 之後成個死撚左
停撚左係Solving environment到
update又update唔到
create新environment又唔得 uninstall又唔得 hang左係到乜都做唔到
conda d人都唔理d大issue ticket d ticket放係度幾個星期都無人理

最後要暴力downgrade到超舊version 再重新裝過晒d package
雖然裝返晒d野都係一兩日貨仔但真係好撚燥

無
佢environment就係比你分開用
要同時用A同B 一係你就自已fork個version 黎update
一係你就唔撚好用python
python做大路野係真係方便，但一做d小眾少少既野就已經煩到閪咁

巴打真係講中
我係被迫用python既一群
第一次用pd個陣真係心諗做乜鳩，好似抄功課改左個名咁
屌你反正抄不如df.summary 算啦 describe你老母咩

Conda update之前要成個directory backup是常識

唔明，咩R syntax？要loop當然慢，有啲動作如apply講到明慢，所以先撚盡辦法要vectorise，唔係嘅你齋用dict嚟做database都得啦

但此終都係 strongly typed languages 好啲

其實都係，如果想再進一步，或者寫os個啲都係c,c++同java係最好，不過我呢啲仲讀緊書寫下細project，寫下濕鳩game同gaming ai用過python真係返唔到轉頭

成個pandas就好似為咗用開R嘅人而切咁，用python嘅角度睇係好撚古怪
df揀第一行點解係df.iloc[0]而唔係df[0]？df[0]出第一行唔係最natural咩？淨係iloc都可以玩死你

loop慢，係講緊佢implementation慢。我抽返啲row出來做list comprehension都快過用pandas內置iterrows，咩玩法？

如果比你df[0]，咁應該出第一行row定第一行column？剩係呢野都有排嘈。

Iterrows咪又係loop嘅一種，你要快只可用built in或numpy solution，如果要用到loop你已經掉返去python implementation，當然比唔上C implementation。

Order of precedence:

1) vectorization
2) using a custom cython routine
3) apply
a) reductions that can be performed in cython
b) iteration in python space
4) itertuples
5) iterrows
6) updating an empty frame (e.g. using loc one-row-at-a-time)

Python係易上手,但用得耐就覺得好撚核突

1. Dynamic Type (唔係weak type, js/php先係), Type Hinting只係裝飾,咩話?用MyPy? 哈哈哈, 冇static type寫大少少既project就會核爆
2. GIL + Multi Process對data/closure既serialization係垃圾,做concurrent生不如死
3. asyncio, 依家3.8唔知可以production use未
4. lambda
5. access control靠underscore,而且你可以係runtime靠duck typing拎到(dir -> {attr} in ... -> start with '__')
6. 慢
7. circular import
8. import gc <- 是但一個dependency開左就仆街

暫時諗到咁多,python強項係做glue,呢個就係佢好用既原因,要咩功能就拖咩LIB入黎,但除此以外既野不了

利申:用左python四年左右,已經用到metaprogramming(ABCMeta, type(name, (obj,), {attr:...}),ast,__new__ magic, 可以既唔想再用python,亦唔想係hk用jaga

點估到 細update都可以炒晒成個conda

可能仲係自己學下玩下階段, 無咩特定要求, 就咁覺得好似幾方便幾易學.
無話邊隻好 d .. 好多新 lang 比 python 更方便, 亦有好多好似好奇怪好難學, 但用黎做某 d 野又真係最好最快.. 每隻 lang 各有長處, 各自係某一範疇有獨特之處.. 倒返轉 python 寫某 d 野可能你會爆晒粗..

第一點唔同意，row喺tensot黎講係 axis 0 ，df[0]出第一行 row而非column係再正常不過，無野可以爭議。正如你numpy 2d tensor 打arr[0]係出第一行row而非column一樣

我覺得重點係Pandas係column based structure，所以df[col]係optimize for column selection。就算真係比你用indexing，都應該係出第一column。比起native python可能會比較counter-intuitive，但我認為你嘅需要係隨時抽一行出嚟，你本身就唔應該用pandas，又或者應該df.T

Ruby係正，可惜除左寫web外無咩大用途

不過出面現實環境用的java都有呢個問題

Java本身個Language設計唔夠，出面常用的spring, hibernate 變左要大量用reflection 同bytecode injection, 結果一出error重難明

我都係，有無其他program data structure既course推介下

學校AI/ML先會用python 因為多library 易寫
唔係都係鍾意C++
係寫完python先發現C++有幾正